Kendi içlerinde birbirlerinden farklı olan bir grup nesnenin sanki tek bir bütün nesneymiş gibi kullanılmasını bileşik kalıp sağlar. Bileşik kalıpların görevi, nesneleri bir ağaç yapısında birleştirip uygulamanın genelindeki parça bütün ilişkisini yeniden düzenleyip şekillendirmektir.

**Kullanıldığı durumlar;**

Yazılımcı, kullanıcının isteği doğrultusunda aynı türden veya farklı türlerden bir nesne topluluğu kullanmak zorunda ise, karmaşadan ve karışıklıktan kurtulmak için bileşik kalıp kullanabilir.

**Bileşik Tasarım Kalıbının Yapısı**
* **Bileşen(Component)**
    * Bileşikler için temel soyut tanımlamalardır.
    * Bileşik işlemi için nesnelerin arayüzünü oluşturur.
    * Tüm sınıfların arayüzündeki varsayılan davranışı gerçekleştirir.
    * Yavru bileşenlere ulaşmamızı ve onları kontrol etmemizi sağlamak için bir arayüz tanımlar.
* **Yaprak (Leaf)**
    * Bileşik işleminde yavru nesneleri temsil eder.
    * Tüm bileşen metodları yapraklar tarafından tamamlanır.
* **Bileşik (Composite)**
    * Yaprakları olan bileşenleri temsil eder.
    * Çocuklarını yönlendiren metodları gerçekler.
    * Genelde çocuklarını görevlendirerek bileşik metodlarını gerçekler.

<h3>Composite Pattern'de Önemli Noktalar</h3>
* Composite pattern sadece bir grup nesnenin tek bir nesneymiş gibi davranması gerektiği durumlarda kullanılmalıdır.
* Composite pattern, tree gibi yapılar yaratmak için kullanılabilir.

